Windows 系統問題

基本嘢:
行緊Win10 pro， 2.5" 550GB SSD， 8GB DDR3 ，cpu/display Bios 無全部 detect 到無問題，全部一直行緊ahci 。

隻SSD淨係裝 windows & 常用基本 programme (Adobe pdf / Kaspersky / firewall 果啲)

data & 其他嘢全部放另一隻 HDD， 下述重裝時為防手殘所以直接抆走咗 sata 線。

情況:
話說之前成日開機都話認唔到個 hard disk ，於是行 chkdsk /r (winRE 環境指定 c:\ )去睇下， chk 完話harddisk 無問題。

同樣在 winRE 下行過 sfc /scannow , DISM restorehealth & scanhealth 同 bootrec 去檢查& 復修，之後無事一輪。

chkdsk /r 都係話無問題， 不過今次winRE 下sfc 在 beginning 就停咗成個幾鐘都唔陏。
決定直接用usb restall windows， 過咗 copy windows file 後出 error code 0x8007045D 話 windows cannot install required files。

而家轉咗另一個 usb port ，成隻ssd用 clean install 緊，不過好似要 load 成世嘅樣。

想問下有無人知咩問題?

自己9估嘅可能:
boot機手指個 file & 原本 windows 嘅file 同時有問題?
SSD 收咗皮不過 bios detect 到 & chkdsk 揾唔到問題?
usb port / usb 在去到 install 果嘢突然唔鐘意我，所以接觸不良?

clean install load到地老天荒係有問題定純粹係真係咁慢.......

話說之前成日開機都話認唔到個 hard disk <-- 已經係問題

重新插下個ssd睇睇

有抽插過， 換過 sata port

意思係隻 ssd 死死哋?
但見佢啲 SMART & chkdsk 又話無問題

咁樣攞上去 RMA 受唔受理?

定會係條 sata 線內傷
雖然覺得好細機會。

不過而家仲 load 緊 clean install ，拆唔到出嚟試住。

可以肯定sata port 無事，因為隻 HDD插邊個 port load 嘢都無問題。唯一問題就係我唔想用佢裝 windows

補充:
SMART 顯示 SSD 剩餘 寫入量仲有 99%

windows cannot install required files
可以係RAM/底板問題
講真DDR3機都起碼5歲
趁呢個機會送佢走啦

但係我見 bios detect 到 齊ram，應該無問題?

訂咗新Ryzen cpu &組合，不個無咁快有貨
睇供貨呢部隨時都要用多幾個月

以前hdd 就有smart, 磁頭有怪聲知道隻碟有事
而家chips 話死就死
你拎去rma 佢地官方有 tool check chips 係咪寫入/讀取有問題